# Сервер сообщений

### Описание

Реализация простого сервера сообщений для выполнения асинхронных вычислений.
В качестве транспорта используются именованные каналы Unix (aka FIFO). 
Есть поддержка имен очередей и приоритета сообщений.

Схема взамиодействия клиента и сервера выглядит следующим образом:

![pattern](pattern.webp "Два клиента и один сервер")

### Основные вызовы библиотеки

``` Socket* Bind(std::string &q_name, int workers=1) ``` - Создает именованный канал со стороны сервера.
q_name в данном случе имя очереди (Должно быть уникальным иначе именованный канал просто не будет создан).
Вторым параметром необходимо указать сколько клиентов будет подключено, это необходимо для корректного закрытия
соединения. Возвращает указатель на созданный сокет.

``` Socket* Connect(std::string &q_name) ``` - Подключается к созданному сервером именованному каналу по имени очереди.

Connect и Bind в случае ошибки бросает std::runtime_error с описанием этой ошибки.

``` void SendMessage(Socket *socket, Message &msg) ``` - Отправить сообщение клиенту

``` Message RecvMessage(Socket *socket, bool wait=false) ``` - Получить сообщение от сервера. Параметр wait отвечает
за ожидание нового сообщения в случае пустой очереди. Бросает три типа исключений: 

1. ```ConnectionTimeoutException``` - Превышено время ожидания нового сообщения
2. ```ConnectionCloseException``` - Соединение было закрыто сервером
3. ```EmptyQueueException``` - Очередь сообщений оказалась пустой и указано wait=false

``` void RecvMessage(Socket *socket, Message &msg, bool wait=false) ``` - Получить сообщение от сервера. Не бросает исключений однако, возвращает 0, если сообщение прочитано и -1 в противном случае

``` CloseConnection(Socket *socket) ``` - Закрыть соединение

### Некоторые важные заметки

1. Длина сообщений - не более 255 символов (Можно изменить)
2. Нет никаких гарантий о том какому клиенту придет сообщение (Если их больше одного). Ситауция при которой один из клиентов забрал все сообщения нормальна, такое может возникнуть, например, когда остальные клиенты были запущены позже.
3. Поддержка приоритетов реализована следующим образом: на стороне клиента создается отдельный поток, который считывает все входящие сообщения и распределяет их в локальную, уже отсортированную, очередь.
4. Нет реализации двухстороннего общения из коробки, но его можно сделать создав две очереди.

### Компиляция и запуск примеров

Компиляция программы-сервера:
```g++ examples/server.cpp -o server -lpthread -std=c++14```

Компиляция программы-клиента:
```g++ examples/client.cpp -o client -lpthread -std=c++14```

Произвести запуск в трех терминалах (2 для клиентов и 1 для сервера). Вывод клиента имеет следующий вид (Конкретные значения могут меняться):

```
Priority: 9 Content: "Message with p=9 i=15"
Priority: 8 Content: "Message with p=8 i=18"
Priority: 5 Content: "Message with p=5 i=8"
Priority: 4 Content: "Message with p=4 i=5"
Priority: 3 Content: "Message with p=3 i=16"
Priority: 2 Content: "Message with p=2 i=22"
Priority: 1 Content: "Message with p=1 i=11"
Priority: 1 Content: "Message with p=1 i=14"
Priority: 1 Content: "Message with p=1 i=27"
Priority: 1 Content: "Message with p=1 i=13"
Priority: 1 Content: "Message with p=1 i=1"
```